**竹野內豐
\[1\]**，日本一線[男演員](../Page/男演員.md "wikilink")，[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[調布市出生](../Page/調布市.md "wikilink")，童年成長於[埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")[所澤市](../Page/所澤市.md "wikilink")，畢業於埼玉縣所澤市立西富小學、所澤市立向陽中學、東京都私立豐南高校，高校在學期間已為雜誌模特兒。現隸屬於[研音事務所](../Page/研音.md "wikilink")，[血型O型](../Page/血型.md "wikilink")，身高179公分。活躍於[日本電視劇](../Page/日本電視劇.md "wikilink")、[電視廣告和](../Page/電視廣告.md "wikilink")[電影等領域](../Page/電影.md "wikilink")。

## 經歷

竹野內豐以當[模特兒作跳板踏入藝能界](../Page/模特兒.md "wikilink")，最初目標為演員。1994年，初次參演電視連續劇《[初出茅廬](../Page/初出茅廬.md "wikilink")》，為其戲劇出道作。1995年，演出日劇《[白色之戀](../Page/白色之戀.md "wikilink")
》漸露鋒芒，人氣可與當時的男主角[大澤隆夫分庭抗禮](../Page/大澤隆夫.md "wikilink")，並初次受到矚目；翌年，參與話題日劇《[悠長假期](../Page/悠長假期.md "wikilink")》，成功提升知名度。1997年，竹野內豐與[反町隆史共演連續劇](../Page/反町隆史.md "wikilink")《[海灘男孩](../Page/海灘男孩_\(電視劇\).md "wikilink")》，此劇成績亮眼，竹野內豐躍升為一線男演員。

2003年，以《》劇中流氓出身的熱血教師一角開拓新境地，開始嘗試許多硬漢角色並受到好評。

2009年，與[天海祐希共演](../Page/天海祐希.md "wikilink")，在《[BOSS](../Page/BOSS_\(電視劇\).md "wikilink")》中成功詮釋輕浮的菁英警察，讓人見識到不同以往的演出。2010年主演[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")《[流星](../Page/流星_\(電視劇\).md "wikilink")》，是繼2001年《奉子成婚》之後，睽違9年再度接演[月九黃金檔](../Page/月九.md "wikilink")。同年，為了貼近電影《[太平洋的奇蹟](../Page/太平洋的奇蹟.md "wikilink")》中[大場榮](../Page/大場榮.md "wikilink")[大尉角色](../Page/大尉.md "wikilink")，不僅接受嚴格軍事訓練，還剪短頭髮20公分及短期內減重5公斤。竹野內豐也以該片獲第54屆日本[藍絲帶獎](../Page/藍絲帶獎_\(電影\).md "wikilink")「最佳男主角獎」，並於隔年擔任頒獎典禮主持人。

## 人物

  - 高中時，母親和姊姊向雜誌社投遞履歷，因而以模特兒出道。
  - 在電視劇《[Tomorrow](../Page/明日驕陽.md "wikilink")》播出前的宣傳訪談節目中表示，出道前想當演員，但苦無門路，因此選擇模特兒之途徑進入藝能界。
  - 因演出電視劇《[長假](../Page/長假_\(電視劇\).md "wikilink")》裡狂放不羈的角色開始蓄鬍，此後，性格的鬍鬚便成為他的註冊商標。但為了配合不同的角色，也常有剃鬚演出的清爽扮相。
  - 常扮演極度認真的醫師、熱血教師等專業角色，或以入木三分的演技詮釋高難度的歷史人物，屢次獲得獎項肯定。
  - 雖然也演過大剌剌、直接粗魯的不良教師，以及陽光活潑的花心男，但大部分角色都帶有個性鮮明卻沈默寡言的特質。這也跟竹野內本人相似，外型颯爽卻不活潑外放，屬於較安靜沈穩的性格，平日行事亦十分低調，除了宣傳戲劇或廣告代言之外，鮮少於媒體曝光。
  - 為了融入演出，他會在事前針對角色進行研究，配合服裝、髮型、口音腔調、言行舉止等細節設計，如同變身成角色一樣，務求呈現完美演出。
  - 性格低調，幾乎不參與綜藝節目演出。演藝工作多為戲劇、雜誌、廣告代言，以演技作為主力訴求。
  - 2010年10月為了宣傳《[流星](../Page/流星_\(電視劇\).md "wikilink")》，難得現身綜藝節目《[SMAP×SMAP](../Page/SMAP×SMAP.md "wikilink")》的訪談單元，透露自己飼養了一隻重達45公斤的[格雷伊獵犬](../Page/格雷伊獵犬.md "wikilink")。
  - 2013年11月28日受邀參與《[徹子の部屋](../Page/徹子の部屋.md "wikilink")》，訪談中提及愛犬過世及思念最尊敬的前輩[緒形拳不禁在節目中落淚不止](../Page/緒形拳.md "wikilink")。
  - 2014年10月，竹野內和女演員[倉科加奈被週刊拍攝到兩人多次進出對方住處](../Page/倉科加奈.md "wikilink")，其後雙方經紀公司向媒體承認交往關係。竹野內經紀公司聲明稿表示兩人因合作《[再一次對你求婚](../Page/再一次對你求婚.md "wikilink")》相戀\[2\]\[3\]。2018年11月，週刊報導兩人在7月已分手，此消息獲得雙方經紀公司承認\[4\]。

## 作品

  - **註：以下角色名稱粗體字表示「主演」**

### 電視劇

  - （1994年4月10日－6月26日，[TBS](../Page/東京廣播公司.md "wikilink")）飾演**佐佐木三四郎**

  - （1994年10月10日－12月19日，[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）飾演**朝倉晃一**

  - [白色之戀](../Page/白色之戀.md "wikilink")(星星的金幣)（1995年4月12日－7月12日，[NTV](../Page/NTV.md "wikilink")）飾演**永井拓巳**

  - （1995年10月16日－12月18日，[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）飾演**永井聰**

  - [悠長假期](../Page/悠長假期.md "wikilink")（1996年4月15日－6月24日，富士電視台）飾演**葉山真二**

  - 續・白色之戀2(星星的金幣2)（1996年10月9日－12月25日，NTV）飾演 **永井拓巳**

  - （1997年1月17日－3月21日，TBS）飾演**大瀧勉**

  - [海灘男孩](../Page/海灘男孩_\(電視劇\).md "wikilink")（1997年7月7日－9月22日，富士電視台）飾演**鈴木海都**

  - 海灘男孩特別篇（1998年1月3日，富士電視台）飾演**鈴木海都**

  - [網路情人](../Page/網路情人.md "wikilink")（1998年4月14日－6月30日，富士電視台）飾演**長谷川天**

  - （1998年10月14日－12月23日，NTV）飾演**野亞垣**

  - [冰的世界](../Page/冰的世界.md "wikilink")（1999年10月11日－12月20日，富士電視台）飾演**廣川英器**

  - （2000年10月13日－12月15日，TBS）飾演**樹下涼**

  - [奉子成婚](../Page/奉子成婚_\(日本電視劇\).md "wikilink")（2001年7月2日，9月10日，富士電視台）飾演**平尾隆之介**

  - [利家與松](../Page/利家與松.md "wikilink")（2002年1月6日－12月15日，[NHK](../Page/NHK.md "wikilink")）飾演**佐脇良之**

  - （2002年10月9日－12月18日，NTV）飾演**楷恭介**

  - （2003年）

  - （2003年10月10日－12月12日，TBS）飾演**吉森真也**

  - [流轉的王妃](../Page/流轉的王妃·最後的皇弟.md "wikilink")（2003年11月29日－30日，朝日電視台）飾演**[愛新覺羅溥傑](../Page/愛新覺羅溥傑.md "wikilink")**

  - （2004年4月15日，富士電視台）第一集客串**廣澤善之**

  - [人間的證明](../Page/人性的證明.md "wikilink")（2004年7月8日－9月9日，富士電視台）飾演**棟居弘一良**

  - [琉璃之島](../Page/琉璃之島.md "wikilink")（2005年4月16日－6月18日，NTV）飾演**川島達也／高原信**

  - [輪舞曲](../Page/輪舞曲_\(電視劇\).md "wikilink")（2006年1月15日－3月26日，TBS，與韓星[崔志宇合演](../Page/崔志宇.md "wikilink")）飾演**金山琢己／西嶋翔**

  - （2006年10月20日－12月8日，朝日電視台）飾演**上川亮平**

  - [明日驕陽](../Page/明日驕陽.md "wikilink")（2008年7月6日－9月7日，TBS）飾演**森山航平**

  - [BOSS](../Page/BOSS_\(電視劇\).md "wikilink")（2009年4月16日－6月25日，富士電視台）飾演**野立信次郎**

  - [不毛地帶](../Page/不毛地帶.md "wikilink")（2009年10月15日－2010年3月11日
    ，富士電視台）飾演**兵頭信一良**

  - [流星](../Page/流星_\(電視劇\).md "wikilink")（2010年10月18日－12月20日，富士電視台）飾演**岡田健吾**

  - [BOSS第](../Page/BOSS_\(電視劇\).md "wikilink")2季（2011年4月14日－6月30日，富士電視台）飾演**野立信次郎**

  - [再一次對你求婚](../Page/再一次對你求婚.md "wikilink")（2012年4月20日－6月，TBS）飾演**宮本波留**

  - (2013年11月30日－12月1日,朝日電視台）飾演**落合昌夫**

  - [出色的選TAXI](../Page/出色的選TAXI.md "wikilink")（2014年10月14日－12月16日，關西電視台）飾演**枝分**

  - [出色的選TAXI
    特別篇](../Page/出色的選TAXI.md "wikilink")（2016年4月5日，關西電視台）飾演**枝分**

  - [Good Partner
    無敵律師](../Page/Good_Partner_無敵律師.md "wikilink")（2016年4月21日－6月16日，朝日電視台）飾演**咲坂健人**

  - （2017年9月8日－11月17日，NHK）飾演**穗波孝**

  - （2018年3月30日，[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")）飾演**関口豪太郎**

  - [繼母與女兒的藍調](../Page/繼母與女兒的藍調.md "wikilink")（2018年7月10日－9月，TBS）飾演 宮本良一

### 電影

  - [冷靜與熱情之間](../Page/冷靜與熱情之間.md "wikilink")（2001年11月10日，與港星[陳慧琳合演](../Page/陳慧琳.md "wikilink")）　飾演　**阿形順正**

  - （2008年3月）**聲音演出**

  - （2008年4月26日）　飾演　**深澤雅仁**

  - [徬徨之刃](../Page/徬徨之刃.md "wikilink")（2009年10月10日）　飾演　**織部孝史**

  - [太平洋的奇跡－被稱為狐狸的男人－](../Page/太平洋的奇跡.md "wikilink")（2011年2月11日）　飾演　**[大場榮](../Page/大場榮.md "wikilink")[大尉](../Page/大尉.md "wikilink")**

  - （2011年5月14日）　飾演　**大木信義**

  - [謝罪天王](../Page/謝罪天王.md "wikilink")（謝罪の王様）（2013年9月28日）　飾演　**箕輪正臣**

  - （2014年2月8日）　飾演　**西野幸彥**

  - （2015年8月22日）　飾演　**森山和彦**

  - （2016年1月9日）　飾演　**中原祐馬**

  - [正宗哥吉拉](../Page/正宗哥吉拉.md "wikilink")（2016年7月29日）　飾演　**赤坂秀樹**

  - （2017年10月28日）　飾演　**黒崎俊一**

  - （2017年11月3日）　飾演　**三宅太蔵**

  - （2018年5月12日）　飾演　**野崎康介**

### 特輯

  - 地球創世傳奇 Mother・Planet～奇蹟之島・[科隆群島](../Page/科隆群島.md "wikilink")
    -生命遺產-（2008年3月17日、[TBS](../Page/東京廣播公司.md "wikilink")）外景主持

### 廣告代言

  - [JR東日本](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")　Ski Ski
  - [NEC](../Page/日本電氣.md "wikilink")　スピークス（[傳真機](../Page/傳真機.md "wikilink")）
  - [Calbee](../Page/卡樂B.md "wikilink")　蝦味棒
  - [博士倫](../Page/博士倫.md "wikilink")　[隱形眼鏡](../Page/隱形眼鏡.md "wikilink")
  - Dydo Drinco　咖啡、飲料
  - [講談社](../Page/講談社.md "wikilink")　TOKYO 1週間
  - [馬里亞納政府觀光局](../Page/北馬里亞納群島.md "wikilink")　[塞班島觀光宣傳廣告](../Page/塞班島.md "wikilink")
  - [資生堂](../Page/資生堂.md "wikilink")　ボルティ（髮蠟）
  - [樂天點心 LOTTE](../Page/樂天.md "wikilink")　紗々、二重
  - 三陽商會　EZ by Zegna
  - 第一製藥　メディエード
  - [日本航空 JAL](../Page/日本航空.md "wikilink")　JAL ACTIVE 北海道 2000、JAL
    Card、累積哩程卡、JAL SKI 北海道・東北2001
  - SOTEC電腦　PC STATION G系列、AFINA
  - [朝日生命保險](../Page/朝日生命保險.md "wikilink")　保險王
  - [可口可樂](../Page/可口可樂.md "wikilink")　茶寶、爽健美茶
  - [KDDI電信](../Page/KDDI.md "wikilink")　[au](../Page/Au_\(行動電話\).md "wikilink")
  - 辰馬本家酒造　黒松白鹿 山田錦
  - 日本[雀巢](../Page/雀巢.md "wikilink")　[雀巢咖啡](../Page/雀巢咖啡.md "wikilink")
  - [富士軟片](../Page/富士軟片.md "wikilink")　[FinePix](../Page/FinePix.md "wikilink")
  - 早稻田ACADEMY補習班　企業
  - [三菱UFJNICOS信用卡](../Page/三菱UFJNICOS信用卡.md "wikilink") 　[UFJ
    Card](../Page/UFJ_Card.md "wikilink")
  - 寶酒造（日本酒）TAKARA
  - [東洋輪胎工業](../Page/東洋輪胎.md "wikilink")　TRAMPATH MP4
  - [三井住友海上火災保險](../Page/三井住友金融集團.md "wikilink")　企業
  - 麒麟啤酒　KIRIN THE GOLD
  - RENOWN服飾　D'URBAN
  - [JT日本煙草產業](../Page/日本煙草產業株式會社.md "wikilink")　Roots Aroma罐裝咖啡

## 獎項

  - 1989年 Zassi Dokusho Model Audition冠軍
  - 1996年 第33回日本雜誌協會 Golden Arrow
    ゴールデンアロー賞放送新人獎　『[白色之戀](../Page/白色之戀.md "wikilink")』
  - 1996年
    [第9回日劇學院賞最佳男配角](../Page/第9回日劇學院賞.md "wikilink")　『[長假](../Page/長假_\(電視劇\).md "wikilink")』
  - 1996年 [第11回日劇學院賞最佳男配角](../Page/第11回日劇學院賞.md "wikilink")　『白色之戀2』
  - 1998年 [第17回日劇學院賞最佳男主角](../Page/第17回日劇學院賞.md "wikilink")　『[WITH
    LOVE](../Page/WITH_LOVE.md "wikilink") (網路情人)』
  - 2002年
    [第25回日本電影金像獎](../Page/第25回日本電影金像獎.md "wikilink")　入圍優秀男主角獎　『[冷靜與熱情之間](../Page/冷靜與熱情之間.md "wikilink")』
  - 2003年
    [第39回日劇學院賞最佳男主角](../Page/第39回日劇學院賞.md "wikilink")　『[熱血校園](../Page/熱血校園.md "wikilink")』
  - 2003年
    月間[銀河賞個人獎](../Page/銀河賞.md "wikilink")　『[熱血校園](../Page/熱血校園.md "wikilink")』
  - 2003年 第41回[銀河賞年度個人獎](../Page/銀河賞.md "wikilink")　『[TIME
    LIMIT](../Page/TIME_LIMIT.md "wikilink")』『[熱血校園](../Page/熱血校園.md "wikilink")』『[流轉的王妃](../Page/流轉的王妃.md "wikilink")』
  - 2004年
    第12回[橋田賞](../Page/橋田賞.md "wikilink")『[熱血校園](../Page/熱血校園.md "wikilink")』『[流轉的王妃](../Page/流轉的王妃.md "wikilink")』
  - 2009年
    [第61回日劇學院賞最佳男配角](../Page/第61回日劇學院賞.md "wikilink")　『[BOSS](../Page/BOSS.md "wikilink")』
  - 2011年
    第54回[藍絲帶獎最佳男主角](../Page/藍絲帶獎.md "wikilink")　『[太平洋的奇跡](../Page/太平洋的奇跡.md "wikilink")』

## 參考資料

## 外部連結

  - [竹野內豐官方網站](http://www.ken-on.co.jp/takenouchi/)

[Category:日本電視演員](../Category/日本電視演員.md "wikilink")
[Category:日本電影演員](../Category/日本電影演員.md "wikilink")
[Category:日本男性模特兒](../Category/日本男性模特兒.md "wikilink")
[Category:埼玉縣出身人物](../Category/埼玉縣出身人物.md "wikilink")
[Category:藍絲帶獎最佳男主角得主](../Category/藍絲帶獎最佳男主角得主.md "wikilink")
[Category:銀河賞電視部門個人賞得主](../Category/銀河賞電視部門個人賞得主.md "wikilink")
[Category:日劇學院賞最佳男主角得主](../Category/日劇學院賞最佳男主角得主.md "wikilink")
[Category:日劇學院賞最佳男配角得主](../Category/日劇學院賞最佳男配角得主.md "wikilink")
[Category:研音](../Category/研音.md "wikilink")
[Category:橋田賞得主](../Category/橋田賞得主.md "wikilink")

1.  竹野內豐的姓氏為「竹野內」，單名「豐」，許多華語圈觀眾經常誤唸。
2.  [竹野內豐和倉科加奈被曝熱戀因拍劇結緣](http://www.playq.org/news/takenouchi-yutaka.php)
3.  [竹野内豊「温かく見守って」倉科カナと17歳差交際宣言！](http://www.hochi.co.jp/entertainment/20141016-OHT1T50326.html)

4.  [竹野內豐承認分手了！　小17歲女友切心斷5年情…原因曝光](https://star.ettoday.net/news/1310622)